9變8！保特京奧接力金牌要交還！

【體育】出席2008年北京奧運牙買加接力賽之一的尼斯達卡達被發現曾服用禁藥，令「飛人」保特的9面奧運金牌，將會變為8面。

牙買加「飛人」保特（Usain Bolt）在2008年北京奧運中分別贏得100米、200米和4X100米接力金牌後，緊接的倫敦和里約奧運，均在該3個項目中衛冕成功，合共個人取得9面金牌，前無古人，一度成為佳話。不過其金牌數目即將要改寫，由9面變成8面，原因是08年京奧牙買加4X100接力隊成員之一尼斯達卡達（Nesta Carter），在英國時間周三被發現曾服用禁藥。

尼斯達卡達是去年國際奧林匹克委員會（IOC）重新測試的454個尿液樣本中的其中一個，最終發現他的樣本中含有列為禁藥之一的刺激物甲基己烷胺。由於發現服用禁藥，一般相信牙買加當年的金牌資格將會被褫奪，保特需交還那一面的金牌。

得悉此事後，保特作出回應，「這是令人心碎的消息，因為多年來自己一直不斷努力，以累積更多的金牌和成為冠軍，但這只是其中一部份。生命當中有很多不同事情發生，如果最終證實，有需要我要交回金牌的時候，我會歸還，對此我沒有任何問題。」

3x3呢個創舉有d遺憾

橙

橙 豬隊友

無所謂啦，唔會因為咁而降低佢既歷史地位

保特真人上連登

你班垃圾圍完奴未呀